{
    "question": "Apa perbedaan drama dengan karya sastra yang lain?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><br>Drama adalah suatu aksi atau perbuatan (bahasa yunani).Drama mempunyai unsur- unsur seperti rangka cerita ( plot ), penokohan ( karakter/ watak ), diksi ( pilihan kata, kebahasan ), tema, perlengkapan, dan nyanyian.<br><br>saya jawab antara drama dan prosa:<br>Persamaannya dengan prosa, drama memiliki unsur-unsur yang mirip dengan prosa, yaitu ada tema, tokoh, latar, alur, serta amanat.<span>Bentuk fisik antara drama dan prosa jelas berbeda. perbedaannya drama mempertunjukan secara langsung dengan tokoh-tokoh sebuah cerita dalam karya sastra. sedangkan prosa, digambarkan melalui tulisan atau rangkaian kata-kata dalam karya sastra tersebut. pembaca dituntut untuk berimajinasi dalam memahami sebuah karangan prosa fiksi sedangkan dalam drama penonton secara langsung disuguhi adegan-adegan yang membentuk sebuah cerita.</span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-15-pertanyaan-wawancar-buat-pak-rt-236",
            "question": "Contoh 15 Pertanyaan wawancar buat Pak RT ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagaimana cara anda untuk mengajak masyarakat ikut bekerja sama dengan anda?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. apa suka duka menjdi ketua RT pak?<br>2. berapa lama masa jabatan RT?<br>3. apakah jadi RT itu mendapat gaji ?<br>3. siapa nama lengkap bapak?<br>4. bapak menjadi RT sudah berapa lama?<br>5.\u00a0 pemilihan ketua RT itu dipilih secara apa?<br>6. bagaimakah anda menghadapi\u00a0 warga bapak yang sulit diatur?<br>7. jika ada masalah dengan warga apa bapak menghadapi masalah itu sendiri?<br>8. jika tidak sendiri dengan siapa saja?<br>9. apa alasanya bapak ingin menadi ketua RT?<br>10. apa saja perangkat perangkat rt ?<br>11. jika tidak rt terus yang menghadapi warga itu apakah RW?<br>12. apa bedanya rt sama rw pak?<br>13. apa saja tugas sebagai ketua RT?<br>14. apakah bapak senang menjadi ketua RT ?<br>15. berikan alasan mengapa bapak senang menjadi ketua RT <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seperti-apakah-contoh-teks-eksplanasi-bertema-tanah-longsor-363",
            "question": "Seperti apakah contoh teks eksplanasi bertema tanah longsor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan tanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. proses erosi yang terus menerus akibat dari angin dan air hujan membuat tanah kehilangan kestabilan dan mudah tergerus. apabila proses erosi ini terjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing maka akan terjadi proses yang disebut dengan tanah longsor.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(penyataan umum) : tanah longsor merupakan peristiwa alam yang terjadi kerena gundulnya hutan atau gempa bumi di daratan tinggi.peristiwa ini sering terjadi di daratan tinggi.peristiwa ini juga terjadi kerena ulah manusia,saat manusia menebang hutan sembarangan.<br>(deretan penjelasan) : peristiwa ini sangat berbahaya bagi manusia.jika terkena tanah longsor ia akan tertimbun tanah dan berakibat fatal. jika terkubur akan susah mencarinya karena tertimbun tanah.<br>(intonasi) :jadi, kita tidak boleh menebang hutan sembarangan. supaya kita tidak tertimbun tanah longsor. dan kita harus berhati hati saat kita tinggal di daratan tinggi. kemungkinan saat terjadi gempa tanah itu akan longsor<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-contoh-kalimat-majemuk-bertingkat-dengan-kata-teknologi-tepat-626",
            "question": "1 contoh kalimat majemuk BERTINGKAT\u00a0dengan kata teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>teknologi pemurnian garam sederhana sangat membantu para nelayan dan dapat meningkatkan produksi garam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cerita-banjir-dengan-menggunakan-sanggahan-dan-penolakan-528",
            "question": "Contoh cerita banjir dengan menggunakan sanggahan dan penolakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh singkat : \"banjir di daerah itu terjadi akibat , tidak efisienya pembangunan di sembarang tempat \" \u00a0<br>contoh penolakan : \"anda katakan bahwa banjir terjadi karena tidak efisienya pembangunan. namun itu juga karena tidak sadarnya masyarakat akn pentingnya menjaga lingkungan.\u00a0<br>(sanggahan atau penplakan harus menggunakan kata\" contohnya : agar, akan lebih baik, namun.) dan masih banyak .\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-sikap-saat-wawancara-535",
            "question": "Sebutkan tiga sikap saat wawancara !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tiga sikap saat wawancara yaitu :</p><ol><li>Tidak menyanggah pernyataan narasumber</li><li>Tidak memihak narasumber tertentu</li><li>Bersikap hormat, sopan dan ramah terhadap semua narasumber</li></ol><p>Penjelasan</p><p>Wawancara adalah kegiatan tanya jawab antar dua pihak untuk tujuan tertentu. Wawancara dilakukan untuk memperoleh informasi, pendapat dan keterangan tertentu. Tahapan wawancara terdiri dari tahap persiapan, tahap pelaksanaan, dan tahap pengolahan hasil wawancara.</p><p>Pelajari lebih lanjut materi tentang wawancara pada brainly.co.id/tugas/518994</p><p>\n#BelajarBersamaBrainly</p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-novel-edensor-976",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang novel edensor :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Edensor ini menceritakan tentang perjalanan dua orang anak \nBelitung, Ikal dan Arai. Mereka berhasil memperoleh beasiswa untuk \nkuliah di Sorbone Paris. Kedatangan Ikal dan Arai di eropa disambut \ncuaca yang dingin. Sialnya, mereka tidak diterima di rumah Van der Wall,\n tempat tinggalnya sementara, karena terlambat datang dan mereka tidak \nmenginformasikannya.<br><br>Akibat kecerobohan itu mereka harus \nmembayarnya dengan udara dingin dibawah 0 derajat. Berjuang dalam udara \ndingin dan bersalju membuat tubuh Ikal membeku. Arai mencoba \nmenyelamatkan Ikal dengan menguburnya dalam tumpukan humus, upaya itu \nternyata berhasil.<br><br>Ikal dan Arai meraih mimpinya, menjalani \nhari-hari menimba ilmu di Sorbone. Duduk tepat disebelah Manooj, \nGonjales dan Ninocchka, mereka tergabung dalam PATHETIC FOUR. Kelompok \nyang paling terbelakang diantara yang lainnya. Makanya mereka harus \nmengejar ketinggalan.\u00a0</span><br>Sebenarnya penghasilan mereka cukup \nuntuk hidup sederhana di Paris. Tapi mereka terpanggil untuk membuat \norangtuanya bahagia dan bangga. Di tengah kuliahnya, Ikal bersama Arai \nbekerja keras apa saja, menjadi pelayan hingga mengamen di jalanan, agar\n bisa mengirimi uang untuk orang tua mereka di Belitung.<br>Tapi ada hal\n lain yang membuat ikal dan arai cemas. Ini tentang timah yang makin \nmelorot dan lahan Belitung yang tak bisa ditanami. Ayah Ikal menyurati \nmereka dan berharap, anaknya bisa menjadi ahli pupuk dan apoteker. \nAyahnya beranggapan kalau jurusan itu jauh lebih bermanfaat di Belitung.\n Tapi Ikal dan Arai terlanjur punya mimpi yang lain.\u00a0<br>Sementara itu, \nKatya, gadis yang jadi bahan rebutan para pria di kampus Sorbone ini, \nmencoba menggelitik relung hati Ikal. Katya memilih Ikal jadi pacarnya. \nTapi Ikal merasa amat bersalah, seakan telah menodai perasaannya untuk \nAling. Katya bersaing menggantikan posisi Aling dihati Ikal. Namun yang \njelas, situasi itu menurut Arai, Ikal tidak lagi fokus belajar. \nTerbukti, nilai ujian tengah semester Ikal hancur.<br><span>Kini Ikal \ntersebak dalam putaran segitiga kehidupannya, cinta, keluarga dan mimpi.\n Ditambah pertentangannya dengan Arai, yang membuat dua sahabat ini \nberbeda langkah.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-terjadi-ketika-gelombang-yang-disebabkan-oleh-tsunami-757",
            "question": "Apakah yang terjadi ketika gelombang yang disebabkan oleh tsunami itu menghantam pantai",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Akan terjadi suatu peristiwa dimana gelombang dari tsunami tersebut akan memporak-porandakan unsur-unsur yang ada di sekitar pantai, seperti tanaman, rumah warga, dan masih banyak lagi.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Yg akan terjadi pertama-tama akan terjadinya banjir. Lalu, banjir tersebut menyebar ke mana2 dan akan menyeret apa saja yg di laluinya. Sehingga menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-yang-berhubungan-dengan-teknologi-tepat-guna-d-622",
            "question": "buatlah kalimat yang berhubungan dengan teknologi tepat\u00a0 guna, dengan menggunakan konjungsi yang digunakan dalam kalimat majemuk setara dan konjungsi kalimat majemuk bertingkat, masing masing sepuluh kalimat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kalimat majemuk setara:<br>- Ada beberapa alasan\u00a0dan\u00a0contoh mengapa TTG dapat memberdayakan ekonomi keluarga<br>-Program\n kewirausahaan terapan TTG pembuatan susu kedelai dapat meningkatkan \ntaraf hidup tanpa mengurangi tenaga kerja\u00a0dan\u00a0program ini juga dapat \nmeningkatkan produktifitas.<br>-TTG dapat juga digunakan untuk menggali \npotensi suatu wilayah untuk meningkatkan ekonomi masyarakatnya\u00a0dan TTG \ndapat menjadi sarana untuk menciptakan peluang kerja mandiri<br>-TTg dapat menjadi sarana untuk menciptakan peluang kerja mandiri\u00a0dan\u00a0memperluas kesempatan kerja<br>-Program\n TTG perlu di kembangkan karena terbukti dapat meningkatkan taraf hidup \nmasyarakat dan memberdayakan ekonomi rumah tangga<br>-Program \nkewirausahaan untuk perluasan kesempatan kerja yang dilakukan lewat \nterapan TTG dapat memberdayakan ekonomi rumah tangga dan \u00a0dapat \nmeningkatkan taraf hidup masyarakat<br>-Adanya terapan TTG akan meningkatkan nilai tambah dengan tenaga kerja yang tetap,\u00a0tetapi penghasilan bisa bertambah.<br>-Produk\n kedelai yang diolah oleh TTG akan menghasilkan kualitas susu kedelai \nyang lebih baik,\u00a0tetapi\u00a0dikerjakan dalam waktu singkat.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-contoh-pertanyaan-pertanyaan-untuk-mewawancarai-penjual-dona-555",
            "question": "15 contoh pertanyaan - pertanyaan untuk mewawancarai penjual donat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mengapa Anda memilih usaha untuk menjual donat ?<br>2. Sejak tahun berapa anda menjual donat ?<br>3. Dimana biasanya Anda berjualan ?<br>4. Mengapa Anda memilih lokasi tersebut untuk berjualan? <br>\n5. Siapa saja yang membantu Anda berjualan? <br>\n6.Mulai pukul berapa hingga pukul berapa Anda berjualan ?<br>\n7. Bagaimana trik yang Anda terapkan agar dagangan semakin laris?<br>8. Berapa penghasilan Anda setiap bulannya ?<br>9. Apakah Anda pernah mengalami kerugian besar ? Berapa kerugiannya ?<br>10.Omzet penjualan perbulannya relatif menurun atautetap? <br>11. Bisakah Anda jelaskan bagaimana proses pembuatan donat secara singkat ?<br>12. Apakah usaha Anda ini mendapat dukungan dari pihak keluarga ?<br>13. Apakah Anda pernah mendapatkan pelanggan yang mengeluh atas kekurangan donat yang Anda buat ?<br>14. Apakah Anda telah memiliki pelanggan tetap ? Kira-kira berapa jumlahnya ?<br>15. Apa suka dan duka selama berjualan ?<br>\u00a0#semoga membantu dan mohon maaf apabila ada kekurangan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kupu-kupu-dapat-hinggap-di-atas-bunga-692",
            "question": "Mengapa kupu kupu dapat hinggap di atas bunga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena tujuan kupu -kupu menghinggapi bunga ialah mencari makan ,\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kupu kupu ingin menghisap nektar dari bunga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}